有無人試過氣管唔舒服，乾咳唔停！好辛苦！

是咁的
我差唔多乾咳佐3個禮拜到，中間頭兩次睇佐同一個家庭醫生兩次，見佢d藥唔係好有效然後轉去睇另外一間. 啲藥一開始都可以有效，但最後都係乾咳.特別係朝早同夜晚，照埋X-Ray. Report又話個肺無事，想問下有無人試過氣管敏感定唔知咩事，間唔中就乾咳幾聲.

食咩可以好番，或者可以食咩調理番，好辛苦

天氣轉 係咁嫁啦

我試過呀 咳左半個幾月
特別係夜晚 半夜訓著都咳醒
完全訓唔到
試過睇西醫 啲藥一開始有用 食完又咳過
之後去藥房自己買藥 試過幾款
最後係食佩夫人好返呀
食完個晚即刻冇咩咳
幾日就斷尾
你可以試一下

個陣醫生話我係氣管敏感

屌 我咳咗幾年了
X ray 肺clear
西醫又唔work 中醫又唔work
川貝 海底椰 魚蛋鱷魚肉煲湯
咩都試哂都唔得
已經佛系抗疫了

睇吓各巴絲有無咩高招指點吓

醫生俾既diagnosis 係咩
有冇做pulmonary function test
有冇俾哮喘藥

係特效定普通個隻？

以前一轉秋天就好易喉嚨痕同夜咳
一咳就咳成幾個星期

我就冇睇醫生
都係去藥房執藥
佢話我似氣管敏感
食完就好番
年年都要配黎食

但人大左就好好多
轉季都唔點咳

最後一次去睇個家庭醫生就開佐d氣管藥俾我食啦，然後叫我去照X-Ray. 之後食完好似都係無咩好轉，然後無做肺部測試. X-Ray 出佐report就話正常. 佢話如果食完佢d藥都未好番就去醫院睇，話氣管問題唔係普通藥可以治理

我以前都唔會咁，係唔知點解今年會咁
都已經持續佐大約4個禮拜了

好似係普通呀！因為個陣是但買 點知又有用

有冇食煙

無煙無酒

氣管敏感睇醫生食完抗生素就冇事

宜家我個case同你之前一樣. 啱開始食個啲藥會可以控制到，食完又再打番原型
都唔知咩事，一直咳落去真係人都頹

敏感點解食抗生素

睇佐三次家庭醫生都未好番，我唔記得問佢有無開氣管敏感抗生素

利申:哮喘底加鼻敏感

由細到大都係咁 一轉季或者秋冬空氣污染嚴重都會好辛苦。
最慘係咳到瞓唔到，瞓唔到身體就會越嚟越差。
我自己就會喺夜晚瞓覺嗰陣吸少少Ventolin (哮喘藥)，
但呢個只係幫你瞓到覺，治標唔治本。

長遠都係生活習慣著手，做運動好緊要，尤其係帶氧，另外戒凍野飲都好重要。

唔洗咁頹喎巴打
你講得岩 我個陣情況同你真係差唔多一樣
都係本身唔煙唔酒 突然之間就係咁咳
仲要係從來冇試過咳得咁勁
最尷尬係 有一次係好多人嘅黨鐵(幾年前)忍唔住咳
咳到標晒眼水 差啲抖唔到氣
搞到一邊用紙巾擋住個嘴 又一邊抹眼淚
後來我發覺身邊啲人慢慢咁行開左

唔知
之前同樓豬一樣乾咳咗個半月
睇過幾過醫生都唔掂
買晒屈記啲咳水成藥都食唔好
又試過中醫飲雪梨水鱷魚肉湯
睇到最後個醫生食完佢俾啲抗生素就斷咗尾

唔知係咪7，8月成日食凍野，呢排戒口都戒得好辛苦，本身鍾意凍野

好彩宜家日日用zoom，如果唔係我估應該都好似你咁，啲人以為我有武肺
btw，試下珮夫人先

一俾風吹到喉嚨就會好易咳，要飲潤喉中藥

我以前都會咁
一轉季就黎料 夜晚一訓低就狂咳 咳到流哂眼淚
有時係街 突然想咳 忍到仆街 勁辛苦
試過好多方法 鱷魚湯 中醫 西醫
最後試左個咩仙草牌川貝汁就好返 萬寧有得賣 幾十蚊

淮山粉熱水開糊 再落黃糖
熱下個喉嚨 我飲完好舒服
平時飲下啲鱷魚肉湯 熱飲！
得閒飲熱水！飲熱水！
熱水非常有用！

琴日搭車去拿X-Ray，中間忍唔住狂咳佐幾聲，前後左右d人望住我. 個陣係好想咳，但係最後都係忍唔住
btw，thanks for your suggest

呢排都飲多佐熱水，但係一訓醒或者夜晚訓上床，就咳得好密，就會開始喉嚨好痕. 咳到個人都無乜精神

好 有用講聲我知

氣管敏感，多數要食抗生素先好

我又係好鐘意飲凍野喎
學其他巴打話齋 多喝熱水
唔知關唔關事 我嗰陣係狂飲熱檸水 戒晒凍飲

氣管敏感
好耐以前試過，一轉天氣就開始乾咳，咳到全車啲人望住我，試過俾人屌我病就唔好出街 睇醫生食藥都冇用，最後老母塞我食川貝膏就好翻好多

OK，希望可以斷尾
如果唔係keep住咁落去，無肺癆都變有肺癆

有，試過咳左5年

巴打你個陣係隔幾耐食一次，佢說明完全無寫，淨係話一日服三次

幾年前唔記得啦
睇返佢啲資料
日間三次，每次服一湯匙(15毫升)，睡前服二湯匙(30毫升)
咁早中晚食一匙？訓之前再食二匙？

*早中晚各一匙

戴頸巾

試下長沙灣c2出口有間涼茶鋪賣百保茶

前幾年有段時間都係咁
自己煲蘋果雪梨雪耳湯飲就無事了

OK，聽日去試試

佢份說明又唔講
不過頭先食完，個心都透心涼，好舒服

好 聽日去買

叫永春堂涼茶 買一枝枝個隻 c1出口先岩!

c1出口 永春堂

巴打，食佐3份2珮夫人真係好佐好多，thanks
睇佐咁多醫生，點知普通嘅嗑藥水仲work

認真答你
上年咳撚傻 睇過哂醫生都冇柒用
慢慢天氣轉就冇事
而家feel 到又黎料。。。

龍角散有用的

我呢兩日食完珮夫人好佐好多，你都可以試下
睇佢功效，原來專治氣管敏感同乾咳

我都係一樣 由細到大都係咁敏感 一轉季就特別勁
食過中藥西藥針灸 乜都試哂都斷唔尾

不過而家呢一年調理下啲飲食就無咁辛苦

可以試下沖manuka蜜糖飲 暖暖地 臨訓一杯 飲完氣管會舒服啲 訓得好啲

另外盡量戒凍野呢個真係好難做到 不過我前排太嚴重 戒左兩個月 情況比食藥仲好

最後 之前睇中醫有介紹過手背嘅穴位 得閒無事就按下
一禁落去覺得「冤」嘅話就係個度按

利伸 以上只係個人經驗 試完都有舒服到

而家開始凍 希望大家都唔好再比氣管敏感困擾

我都唔知係咪前排食太多凍野，所以搞到咁
一開始咳仲以為係食太多熱氣野，不過我都係參考佐上面有個巴打話食珮夫人，宜家差唔多斷尾
你都可以試下，因為佢功效就係專治一d敏感性咳同埋氣管感染

巴打，我前年同你一樣，乜都照晒，唔只照肺片，係直程入去照360度個隻肺片，但最後照唔到咩事
之後都係係咁咳，但我係濕咳，最後我堅持去英國交流團，去左幾日好返左

其實我懷疑呢d病係咪食乜都無用
要等佢自己好番

你有無𠱼喘病歷？
如果有要睇氣管專科，我以加係長期吸氣體類固醇，劑量唔高，最緊要穩定氣管

無啊，我係今年先咁
發現睇佐兩次同一個家庭醫生都未好番，然後又咳佐2-3個禮拜，先轉去睇另外一個家庭醫生加照肺

應該係支氣管炎

有用就好希望你早日康復
完全明白冇端端係咁咳嘅痛苦

涼茶唔好亂飲
咳唔停通常係寒咳

之前年年都氣管炎，咳成兩三個月，瞓唔到又咳到頭暈/痛

咁係咪反而食熱氣野都OK？🤔

訓覺不自覺mak大個口 用口呼吸搞到喉嚨乾
訓覺貼張膠紙封住自己個口(可以留少少罅防止窒息)
逼自己用番鼻呼吸

講下係邊種咳先
有冇痰
乾痕咳
定係有痰個d 如果有係咩色
有冇喉嚨痛

完全無痰，乾咳，前排訓醒同埋夜晚乾咳特別勁，喉嚨都唔痛啊

我咳左好多年, 你要自己試個方法止咳.
呢幾年比較有效方法
八仙果/陳皮
日本咳藥水
史立消化譚止咳版

有 要調理架

我自己咳左年幾飲過好返先推薦

去藥房買支Ventolin吸, 即時舒張氣管

巴打，珮夫人差唔多成支食曬都係好似唔係完全好番
情況係好佐，不過有時都仲係乾咳
好想斷尾

試過三次
第一次咳左三個月食氣管藥兩個禮拜就好
第二次一樣三個月食氣管藥唔太work但仲有少少用+得果定喉糖，慢慢ou下就自己好左
第三次咳兩個月氣管藥完全唔work，聽啲阿姨偏方話淮山粉加落水/湯/粥度食，結果兩星期就好左
頭兩次都係感冒後長咳不斷，睇醫生話係氣管敏感
第三次係唔知咩原因一係轉季一係空氣污糟。
利申：長期二手煙受害者

隻藥好似係montelukast

我懷疑氣管敏感係咪都會有抗藥性
我知道其它病，一旦長期食一隻藥，d菌都會有抗藥性
但係氣管敏感係咪都係有菌係氣管到？定係點
我一開始食珮夫人情況好佐好多
宜家一出街，戴口罩就開始番好密嘅乾咳
戴口罩唔知關唔關事，好明顯係屋企就無乜點咳
一出街戴口罩就來料，頭先去自修室起碼半個鐘內都咳5-6次
睇個情況就似未斷尾，真係好辛苦下
做做下野就咳急下，好煩個種感覺

係咪呢隻巴打？係咪黃色嘅藥？
因為我最後個次睇醫生，都開佐類似包裝嘅氣管藥

係啊 不過食耐左就冇用喇
飲淮山粉好過
屌而家轉季喉嚨又有少少痕

可能肺ca

淮山粉邊度有賣？？